%@Auteur: Nathalie Lespinasse\par
Nous sommes allés de Lyon à Marseille par l'autoroute. Papa dit que nous avons parcouru 315~km et que nous avons consommé 25,2~L d'essence. Pour le retour, nous sommes passés par de petites routes. Nous avons parcouru 350~km et le moteur a consommé 27,3~L d'essence.
\begin{myenumerate}
  \item Recopie et complète le tableau :
    \begin{center}
      \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline
        Distance parcourue en km&\phantom{300}&\phantom{300}\\
        \hline
        Consommation en L&&\\
        \hline
      \end{tabular}
    \end{center}
  \item Est-ce une situation de proportionnalité ?
\end{myenumerate}